［dse chem] 有問題想問

Neon and oxide ion have similar chemical property

請問如果呢句野係錯 會係咩原因

Neon唔reactive
Oxide reactive

e.g
Neon+酸
同oxide+酸

Oxide ion 唔係巳經stable 架咩

即係octet rule

9姑娘同埋衛蘭都係靚女 咁有無分別？

唔好咁玄

我係Chem 白癡

both Ne atom and O2- ion attained stable octet electronic structure

sor無睇曬條問題

The -2 charge on oxide ion makes it more attractive towards electropositive species.

e.g. H2O + O2- -> 2OH-
(thus most metal oxides are alkaline)

octet rule係stable,但stable都可以react,睇下佢點stable法，因為oxide有負charge會react

明白哂

唔該巴打

依家先知stable 都可以react

跟住佢地係扮noble gas既structure,但係始終係扮,未必完全做到noble gas既inert
再題外話,
octet rule淨係for 頭2個period既element

*記住